歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (71) GAIA油是常態

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (70) 非砌膠無以靜心

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

多謝一眾巴打參與

作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?

參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

留名

又一個post了

LM

lm

真係有racing queen feel

我噴薄薄一浸咋

啫係我噴厚啲就ok?
如果啲色唔夠深都唔好加多筆
等佢乾咗再補多層layer?

女高中生著到咁暴露見人
官方影片話佢志願係做model

好有興趣，但睇完各位巴打既作品都係收返埋自己堆垃圾算

我噴罐底灰習慣係濕噴一層遮晒底色就算
我覺得唔算厚

係, 唔好加筆, 正常都唔會一筆就夠色
分幾層, 幾日咁油
所以我一直都話手油硝基油係唔啱香港人玩

另外, 以上內容係GSI油性為基礎
我冇用過Gaia油手油, 自己睇路

有玩開就會睇得出心機既下野既啦

張電競椅係幾正
不過玩左陣已經爛左

我識好多人都係咁講，玩2野就爛

新POST留名

GAIA 油返貨 福仔神算開POST

有無師兄教我上水貼，買左隻高達玩比link我自學都得，有乜要買？

見d人成日捧gaia踩gsi
話gsi遮蓋力唔夠
但我覺得咁樣反而啱高手用
可以用多層疊色既方法做到唔同效果
上youtube見到d人噴囡囡用勁多隻唔同色疊

完全睇唔撚明
反而砌機甲類就好似唔洗咁麻煩
平噴+分色已經好靚
利申 非高手

我都係用Mr Hobby

今晚返去噴過啲灰
係咪用mr surfacer效果會好啲？

唔洗多謝

新post留名

其實佢疊色嗰到唔關係咪gaia定gsi事嘅

利申 我即頭係廢JJ

我覺得呢就冇乜喱啲界限嘅
只係差在物件本身嘅外觀同材料令到某啲技巧喺某啲類別會常用啲咁囉
例如砌民用車對色澤鮮艷要求通常會更高, 軍艦喱方面基本上機會少好多
又例如科幻作品(特別係宇宙題材)同寫實軍備嘅舊化同戰損處理會有唔同
之前都有巴打話人哋用洗水痕處理高達頭好似跌落洗筆水咁
我覺得藝術感同寫實感有好多時係有衝突嘅, 差在製作者點樣平衡
但事實上文人相輕, 自古亦然就真嘅, 用自己眼界去睇人哋嘢係好合理嘅事嚟
所以我覺得除非一啲有數得計嘅工具(例如噴筆)之外, 好難去分高低同值唔值得
好似我如果鍾意GSI 8號嘅白銀, 但手上試過用幾隻thinner開之後噴出嚟有啲啲唔同
我如果係treasure貴thinner嗰個差距出到嚟嘅效果咁成件事就唔係話用價錢可以衡量
查實個問題就好似用神之手定用平鉗砌同一盒模型一樣
就算我係咪都做齊所有打磨步驟都好, 我就係treasure神之手剪落去嗰下流暢又點樣用錢計呢?
所以我自己基本上無視咗個顏料嘅牌子, 只要係同一溶解度我就會當係一個同樣嘅option
所以我自己以前砌軍事模型係會做色板嘅(之前都貼過, 舊登嗰個site都可能仲有record), 我會一次過買10幾支綠色噴10幾支匙羹, 都試過10幾隻軍艦色噴落一塊水線板到拎嚟對相

咁計起我一定係豪到on撚柒鳩啦

我自己就已經blacklist咗GSI啲底灰/底色類噴罐
不過如果你覺得用得順手其實都係唔錯嘅選擇

走咗先話返gaia貨

星光系32蚊支，痴線

唔係差唔多價咩？

另外唔用佢既T-09黎開油
用返普通thinner黎開會有咩問題？

1x算
以前正價係賣幾錢

好似都要二十幾

今日PBHK做乜9
4點入左隻百式入去 到宜家都俾唔到錢
仲留左喺車度

好似都係廿蚊左右

t09開佢地隻金屬色既意義係可以溶左油入面d 閃粉，等d 金屬色滑d 閃d

用返一般t06開就會有閃粉

我一陣睇下有無舊相

搵fd幫我買
剩係買到兩支t06
其他想要嘅都賣哂

睇左頭post google link未呢

我見到幾支t09 500ml
都成$100支 好鬼貴

一齊Post相啦，我都係新手

得行幫我up埋隻 姣pink毒撚Ma.k 64號

t09貴t06成倍
所以我呢啲窮撚先唔捨得用

up 多次 聽日幫你搞

其實有排用，你邊會用到咁多金屬色

唔知仲有冇易光系列？

咁又係
反正噴囡囡我少用金屬色

銀同金先用得多

Re-upload

------------------------------------------------------------
Ma.K – 1/20 Fliege (姣Pink version)

細細隻嘅Ma.k扭蛋，但無左個原廠水貼，所以就隨心發揮，變左隻姣Pink太空人。本作品絕無影射成份：）

-------------------------------------------------------------

等老子巴得行幫手upload

我都係咁諗先唔敢po

其實都唔係好姣pink啫
都似啲海運貨櫃嘅色

怕咩
我素組都照貼

當年年少氣盛, 精力充沛
咩駕駛艙, 動力喉, 油壓管全部慢慢雕琢
一上甲
然後學識買黑鐵色, 軍艦色噴罐
一鳩射落去, 下一步
然後戒咗, 做飛機佬, 機內儀器又慢慢雕琢
然後一痴埋機身

但搵嚟嘅就係一對駕馭到細節嘅手同頭腦

一戴一露就最好

問題係裝左甲拆返入面已經花晒

咁咪唔好拆

成件事好無謂咁
之後又引申到另一個問題 我砌完呢隻係到諗 實物見到有瑕疵 但係影相睇唔到 咁算唔算有問題呢

駛唔駛入返堆佳亞底灰防斷貨

巴打你明唔明啊
喱個唔係手勢同上唔上色嘅問題啊
喱個係你心底裡幾時先肯收油嘅問題啊
喱個結係你自己縛落去架
你自己砌模型, 如果影相俾人睇, 你唔講邊個知
你成隻拎出去display, 人哋冇透視眼, 唔聞落去睇邊個知
但係隻嘢係你自己砌嘅, 佢層油底下有幾多膠水位, 批過去多刀你都知啊
你點肯放過你自己啊喱個結得你自己解到咋

你又唔係參加比賽,唔算

自己技術又唔係好 成日覺得同人地差好遠
啲基本嘢未做足 但係最後成品睇唔出 咁算唔算好事

金底>透明紅
金底>透明黃>透明紅
邊款較淺色d

放得低, 開始砌下隻, 咁樣算好事
放唔低左望右望鑽牛角尖咁算壞事

砌模型啫又唔係讀書返工諗咁多衰嘢做乜
將喱啲心機同腦汁放喺下一作到仲好啦

況且你過多排如果突破咗自己技術嘅樽頸之後望返就隻隻舊作都望唔順眼架喇
到時再召喚我嚟講經啦

我砌左幾隻油左幾隻
已經去到除咗眼見既野會整之外
啲咩骨架內部零件 睇唔到既連水口都唔磨

咩叫淺色透明色只會越噴越深色

水性油用t06開得唔得的

用普通水/酒精咪得

唔得呀，要用t09

慢用

貼平面正常唔使軟化劑, 膠水就睇牌子, 同唔好浸水咁耐

紫髮定黃髮好

素組就紫

咁呢兩款噴出黎有咩唔同
落左透明黃，會偏高光d?
梳...冇油冇羹係手，想睇效果

Pink

等現貨定訂好

我都覺 反正又唔係賣 見唔到啲位乜九都唔攪

已經無晒星光金

星光金什麼我才唔需要，最緊要係呢隻色
iam ready

我而家啪埋噴灰，之後拆番就直接上色
無灰既地方就由佢無灰

噴咩?

感謝大大，整完post相上黎
我知我伸手黨sorry

黎緊最大果隻

你唔咁講我都諗唔起應該比哩條Link 你, 睇埋佢啦

囡?嗰隻似米色同卡其色多啲

我都係
如果唔係超級在意, 寧願洗多啲時間去砌多幾隻

如果係個底噴銀色 會唔會令到個面睇果陣有d"令"d既感覺?

啲關節直頭色都唔上

試下咪知囉

集思廣益 塊格仔點整

底噴銀角面噴透明粉紅

用水唔得 試過加少少都成堆水咁

我都好有興趣,
挖下佢舊post有講

巴打講得好中
模型砌得多先係最著數
全世界對於模型成品既審美觀不斷變化
呢刻花好多心機砌好一隻模型, 幾年後睇返不外如是
唔係話hea砌, 但心中把尺唔能夠太高
係一隻模型上面磨太耐, 出意外機會愈大, 爛尾收場

想問av metal colour 遮蓋力咁好，係咪即係打咩色灰都無所謂？

噴過一次，無問題既

遲d試下先
想底試下只係底噴銀

我噴銀色係無打黑底都遮哂原色

Gaia 斷到癲

個底夠滑就令啲

5點半落左大埔模倉問
佢話仲開緊箱 仲未開到啲星光系
見佢速度 再睇埋地下幾箱貨
都唔知佢幾時箱開到
最後拎走左盒MG 百式2.0走就算
同星光系有緣無份

最搶手金銀鐵啫，其他都keep住有貨

做得唔錯

咁其實又可以一戰wor

金屬油好似都係越滑越令既

想買支 infinity 2 in 1, 請問0.15 噴水性油適唔適合？

我試過噴av油落好多緩乾都好易塞
郡仕隻新既水性就冇咩問題

隻新水性洗唔洗抽風

0.15要開稀啲

你可以成支飲落去
反正我連AV油陣味都頂唔順

啱啱碌千里達個google map業主d回應咁撚柒串嘅

我雖然唔係成日行，但係又唔覺有呢啲問題 有問必答幾好服務咁呀

新水性係H定N

問都唔敢問冇救㗎喎

唔通店員嘅眼神可以殺死人

應該係H啩

油你地買晒會唔緊要，我要洗筆水咋

咁多牌子都賣哂？

平時你地會唔會開稀定成樽油先，定用幾多開幾多

因為會溝色

所以都係噴之前先溝+開稀
噴完仲有剩就備用 補色

多數都開定，一d 你擺明知用一次有排都唔用既就會到時先用噴槍杯開

其實開左係咪唔擺得耐

油性應該冇所謂, 你唔係擺到乾嘅話

暫時四年都無事 不過我間中會都用所以會搖下佢地，如果唔常用就唔知了

擺到乾姐係你已經用個鼻吸晒D thinner

成世人幫襯左兩次

完全係貴到hihi

但店員又無咩野

以前未知有富聯會係千里達買膠板/條 銅枝

千里達模型新貨多數貴啲嘅

舊貨有機會平

佢除咗高達/女
仲有唔少車/飛機/一啲少見到嘅模型
四驅車都有

油就叫有少少選擇啦
工具都齊全
噴筆都叫多 零件就貴少少

旺角地鋪 算係咁啦

講真

買唔買用家自己選擇

無話正唔正確

又唔係劏水魚式咁貴

當係全收正價咁囉

講起就失禮
我到而家都仲未分到邊間係千里達邊間係英明
總之就洗衣街兩間直行之後上皆旺搵man sir買modo搭車走人

千里達細間啲

英明闊落好啲 好行啲嘅 擺嘢都易睇啲嘅
不過英明去親都冇千里達咁多人

就黎玩具反斗城同吉之島都變劏客黑店

因為我自己以前都經歷過, 同埋以前識嘅模型朋友都普遍會咁
不過好似最後佢哋都走唔出喱個關口, 冇再砌落去

啲邊越嚟越濃

我覺得店員同老細都偏向有少少粗魯囉
但都只係一般粗人對話咁上下, 但又冇話特別鬧鳩我咁

我成日行千里達又唔覺佢地有乜野。係價錢貴同少油買。
而家通常會幫襯模型倉，雖然有D野貴少少。但都叫做多野睇同俾錢方法多（起碼可以用咭、eps...）。
至於貓店…
不了

燈火通明嗰間係英明
上世紀屋村文具鋪嗰間係千里達

模倉啲位置真係偏僻咗啲
價錢其實差唔多
係特價貨抵玩

英明d 價只係略略平過玩具反斗城

英明服務態度勁好㗎

係既，不過真心貴
但亦因為咁，d 斷斷地既貨可能佢會有

岩呀,最好d人咪撚去貓店,

以前人少少可以同店員同福姑吹下水不知幾開心

而家叫做多左分店
馬鞍山、大埔、將軍澳…

英明啲貨擺得相對整齊好好行
同埋佢啲噴罐超級齊色
我未轉噴筆之前都係果度買罐

但計好行, 舒服, pm store全港第一

同意 pm 上過去一次 舒服又整齊
夢想係開間咁嘅野

除左呢樣 就係問啲乜都會答
服務態度好好
仲有就係啲色有sample睇 搵油好分便
可惜既係除左AV油外
其他廠既色都比較少
佢貴得黎起碼俾得心甘命抵

除左pm都唔知邊度多finisher同e7油

finisher 英明 富聯都有少少

女僕同RX88都有

各位Ching，新手想問女神裝置女忍定弓兵好啲？？

分別係有波同好大波睇你需要

邊隻好？？

素體結構一樣，睇你鐘意邊款多啲

弓兵對波換落忍者度

右邊送個限定架，左邊得把刀

買九尾啦 正好多

周圍都冇貨

計設定黎講弓兵好過忍者
弓兵有下身重上身輕既不平衡感,
忍者就係成身都輕甲既輕裝,
計性僻就睇下你鐘意馬尾定雙馬尾

最近想買泵
雖然pm貴d，但都寧願上去買

PM多選擇

又話砌車, 一上水就講女

小朋友先做選擇

佢哋一對㗎嘛
正如買 綾香 有乜理由唔買埋 愛花

我想買個款英明平幾百

英明有冇保先

應該冇，但pm有? 我以為泵所有都冇保

貓店平日去有時都要排隊入
又唔係派搶手貨都要排隊先入到去睇

想問下用高達上色呢d金屬藍色使唔使噴左銀底先？另外如果金屬色之後上消光係咪會好奇怪？應該剩係白色上消光？

不過正常都好難一年內壞

枝噴罐隻色透明咪打銀底

交稅季節呀老友

積蓄夠交稅交到退休
每月除咗家用 返工洗費
就全部落哂模型
電腦都買少咗game

想問下用高達上色呢d金屬藍色使唔使噴左銀底先？
個人覺得冇必要，金屬藍遮蓋裏夠做
另外如果金屬色之後上消光係咪會好奇怪？
睇你想要咩效果，而家有d成品都有啞光金屬色
應該剩係白色上消光？
可以

個時一出即買 壽屋女女唔洗諗

岩啊 但我隻愛花係屋企 綾香係舖頭

我啱啱先交完

窮撚表示唔知咩係交稅

好啦我聽日收工就去買大波啲個隻
如果仲有貨既話⋯

家陣出深水埗，想問下gaia星光鐵邊度仲有？

大波買海妖,處刑,修女會開心啲

禍月有前有後

黎俾姐姐大力射落你度

今次係咪好多人要蹋訂

唔係唔靚
係唔值咁貴
夾硬將紅色件電鍍

EVA fan屎而家大炎上緊

新pat pat好正

唔理新波定舊波, 反正結局就

鍾意橙汁結局多啲

未睇 唔睇劇透

今次無返125 得121～124
想買支122
平時買水性 但搵唔到相近既金色
銀底+透明色又好似好難噴得所有件隻色一致

Citadel-Layer-Auric Armour Gold

唔洗搵啦，比人掃撚晒啦

明既自然明我講緊乜

呢支野可唔可以當Gaia p01用

呢隻淨係for金屬
同埋P01唔使稀釋，對於唔掂得溶劑既件黎講應該再安全啲

好想噴rg舊骨 搵唔到代替品

普通灰噴冇問題，薄噴就得
冇噴槍要用罐噴咪再拎遠d

唔係咁計的
噴罐油層要薄係掃快啲而唔係攞遠佢
攞遠唔係完全唔得但愈遠啲油粒會聚成比之前大粒
示意圖

噴之前拎個框拿捏下個手感啦

我拎呢支嘢當p01咁用
用黎噴rg骨同渣古喉都冇甩漆

勁易甩同爆 試過又甩又爆就唔敢玩

都係買黎試下先

皆旺Toybase 訂野穩唔穩陣？想訂壽屋女，有冇ching訂過

訂邊隻？

金潟

雅利有喎 搵佢訂都穩陣
不過我等現貨 因為冇人同我搶 實買到仲要有特

柴灣太遠了

陰公

買好似支裝膠水果支都係廿蚊
但用完要即刻洗筆

閒日都好鬼迫人，貓店有時仲要排隊先至准入，所以而家禮拜六日都唔敢行模型鋪。

支野臭到仆乖
溝翻稀有排用

上次去宏記都有個白卡佬對住空氣講「我已經報左警」

唔該晒巴打，另外如果喺隻銀上面上呢隻紫會唔會做倒閃閃地？我試過噴得少又會一點點好似唔琿春，太多又會遮住晒

唔得啦，隻紫色係實色黎，一遮就遮曬，加上噴罐出油量冇得控制
想噴金屬紫直接買金屬紫

係咩？之前問pm老細話呢支嘢係直噴唔洗溝

雅利有順豐到付

detail啦

溝稀咪有thinner落膠

我屌原來我係超級大傻仔睇到啲日文提到稀釋劑就以為要溝，頭先睇翻原來係話可以用稀釋劑黎洗筆
咁真係可以當住p01用好彩我暫時未用過好多次

係呀唔使溝，差啲奶野
好彩有上黎圍威喂又長智識

早兩日買左支David仔
其實主要係用黎做無縫個陣先用
雖然慢過自己手磨 但個面係靚啲既

好正
廢J手動磨成日磨過龍

Mr hobby銼刀 玄人（油目 我估大約#1500左右）
水口/平面無縫收尾用

班日本人係有d 料，隻劊子手我之前都插過佢個膊頭甲設定痴線 估唔到佢地諗到點解決，仲要用返原本盒野就ok

呢d pose 之前係無可能擺到，一定要放棄件披肩

日本人係有d 計既

成舊水

其實如果做平面無縫我都係手磨
但曲面用海綿沙紙好難磨又難比力先買David仔試下
效果唔錯既

我想問下噴完銀角之後想遮蓋應該點做？
我一痴masking tape就甩

Av隻flow improver 落太多反而會稠架～
我多數落一滴咋

你銀角噴左幾耐先

銀角呢d 電鍍漆唔好話用mask，用手指掂下都甩

遮蓋什麼你想多了

我睇大陸仔出咗隻陶瓷銼刀 唔知有無人用過
不過我見幾貴吓 成220

試下痴之前將條tape痴下衫痴下手臂等佢痴力無咁勁先
不過點樣唔最後先搞銀角

要做masking至少都噴左透明油先
其實依啲油本身遮蓋力好強 反而係最後先上

我見過日本仔教電鍍銀上噴金油 等24個鐘乾咗之後就可以做masking

但搭單問 上左透明油會唔會影響電鍍效果？ 我個d全部無上coating

其實我本身唔太鍾意用大陸野 連台灣野都係咁
正正經經買把魚麥又好
好似我咁淨係買日廠/日製既又好
都唔會諗大陸野

銀角好撚煩麻，我記得得琺瑯油可以疊到上去，一用錯成個電鍍感會無晒

冇上coating好易甩漆
同埋上左coating冇咁快氧化

用開打磨板+沙紙

會，變左啞色無晒電鍍光澤 就算用佢果隻zero水性光油乾噴都起碼無左三成光澤

有人話用冷烤漆係得，不過我無晒時間試

本身隻金油就會痴得實啲 緊係唔甩啦
因為層金油做到保護作用

條友係底灰 -> 亮黑 -> 金油 -> 電鍍 -> 金油 -> 透明
最緊要係金油唔太影響到個電鍍鏡面 不過麻撚煩

無人叫你用銀角
佢隻電鍍效果只可以噴一層 噴多層佢已經啞左
我用Gaia 噴兩層再上coating都仲keep到一半
記住一樣野 依啲電鍍油係扮電鍍效果
佢啲示範片同實際係唔撚同

岩，所以都係果句真係想J 電鍍就噴molotow算啦，加candy 油無得輸既啦

咁樣緊係實啦
我自己底灰->亮黑（要噴到反光見到自己倒影）->電鍍銀大油大風快噴一層之後等6個鐘大油細風快噴第二層再等6個鐘->透明油

Molotow+candy都係會差咗啲

係架

講起電鍍銀
台灣有隻御電館出嘅油 聲稱可以拋光舊件就咁上電鍍銀
不過未買翻嚟試過

所以我好怕用呢d 油，好似為一剎那光輝影完張相就算咁

拋光 上電鍍粉都得啫

等你哋試

事實上就係咁

google 左，好似好西利咁

等白老鼠算，怕一陣好似madworks 咁吹到太勁

睇片就好好J嘅

噴咗一層

睇嚟要放棄隻Ultraman

咁噴完擺左幾耐先得架

我之前都有同福仔講有個新手朋友係咁同我"討論"金屬色洗唔洗上光油問題

佢指人地講金屬色唔會上光油，會影響光澤
我話鬼唔知阿媽係女人，我問返佢所謂既"人地"有無講氧化問題佢又話無提

因為隻ultraman有d要遮完銀角噴紅色上去

睇台灣個小江試御電館啲油 隻k金勁好j
分分鐘可以噴翻隻金鳳出嚟

甩撚到仆街 垃圾中既垃圾 講起就嬲

仲要係咁捽

24小時

未又係madworks d 人

雖然我有睇條片真係好撚勁 仲一條片收晒d 其他電鍍油只係搵匙羹試呢下野，好仆街 不過我鍾意

呢到好好，咁夜仲有咁多人答
多謝大家

雅利今日話入咗御電館啲油 搞到我想買翻支試吓

唔貴咪試下囉
反正我就淨係會買Gaia隻gp 08黎噴架姐 仲有一支係手
靚過銀角

唔知點解佢間野落訂台灣係寫中國台灣省

點解呢點解呢

成班夾埋黎搵錢麻
不過電鍍油既話都係得Gaia 同modo 揀

一陣望望先
我仲有隻e7嘅s09同隻不知名電鍍油係手
再買就唔得掂
水個fd買先

百幾蚊支 連日本都冇貨
唔洗諗住買

所以噴完金屬色，需唔需要打多層光油
之前一直慣左噴多層保護

自己鍾意啦 反正都係會氧化

呢幾個月真係睇多咗其他牌子嘅油
gaia你想買都無得買

反而我係唔怕冇
因為唔會有人同我搶

呢隻效果麻麻地，都比人掃晒

買咗枝好多年
到轉玩水性都未用過

麻麻地但都好過銀角依下慘

其實大家咁鍾意金屬色 點解唔試下佢加透明油呢

電鍍同金屬色有少少分別
粒子幼啲理想可以做到鏡面

金屬色同電鍍色兩樣野黎
金屬色可以唔理底灰底油咁滯
但電鍍色係指定冇得變 最多都係轉下coating 色

神剪好野黎，神剪天下無敵

好啦等我今晚帶侷番屋企
佢射下我我又射下佢啦

講緊邊枝？

youtuber 黎講都係睇教學同埋作品過程算數
評測既嘢好多都收哂錢（講緊任何嘢，包括模型，game，電腦）

呢隻野我訂左特典，到依家都未收到

老子巴應該提供方法嘛

叫人地想跟都跟唔到

週街都有白卡佬

我改良左少少

終於買左弓兵帶左佢番屋企了
我應該要點做？？
直接砌佢
定拖下佢隻手仔先？？
又，洗唔洗沖個涼乾淨啲先？

白卡佬出現

記得用Thinner同佢沖涼，乾淨啲㗎

碎濕濕

終於有機會可以盡情去玩弄大波少女既肉體
有少少緊張
唔知洗唔洗我同佢一齊沖thinner涼，培養下感情呢？

梗係要啦，你都要帶比佢初戀嘅感覺，砌嗰陣先會好feel

有啲細位 打磨板太闊
想搵幼啲既板同砂紙打磨

終於見到下個輪廓

仲要預備定KY, 壽屋d囡個個都好緊下

不如買隻tomica 成品改

都唔岩比例

又係時候職人堅氣

疊起整個金字塔,
然後磨到咁囉

唔知你想整咩，但係用膠板砌個流線型物件會唔會太高難度
一係用新幹線戰士改會唔會好d

兩款幼身 實岩用
利申: 堅人打手

作為打手既你 有冇買埋佢啲刻線刀

Pm咪有囉

想買鋸齒刀多啲

鋸刀想買佢今年把全黑特別版

返工前去咗轉貓店 好似入咗批新貨 橫濱台場嘅都有一堆 見到隻RG Sword Impulse就有啲心郁 結果都係忍手走人算數

發覺入返呢個post個人都放鬆返啲

點解唔買

其實都幾好用 又夠利仲要有啲彈性
拉曲線都冇問題

刻刀？

有無人係taka hobby 買過野？

係 點做打手架你
睇黎我先係打手

有點屈機 呢舊野都有買

唔想用唔多錢 同埋屋企都仲有幾盒未砌 再買就返唔到轉頭變山積嫁啦

快啲砌啦
等你新作

噴罐就當然正接用
但如果係講膠水樽果隻mp242要開, 約1:1
唔開會噴蜘蛛絲

有冇人覺得AV metal color好難手油

下面正中刻左條線 未滲

限定色？

之前係第二度250買到

我噴出黎係變到一條條絲咁

懶足咁多日終於復工
淨低差wash同睇下用唔用油彩較下色調，再加少少舊化

睇嚟我真係變打手
行過見到又買埋

開1:1

洗唔洗整一頁介紹佢地

我講緊頭post

估唔到有人想睇船
不過暫時唔會, 我砌過一次1/350之後已經唔再打算砌1/700
但砌1/350船又會佔我最少半年時間, 仲有好撚大地方放隻船
暫時唔搞著
坦克車就解凍緊, 完成咗試製櫻武就會一邊畫嘢一邊砌埋隻Hafen佢

正!
支持!!!

我都想睇船船真心最難整
利申：買左一堆未搞

我都好佩服整真實系模型既人

而家睇相又覺得似似地金屬果種反光質地
但我舊化得就應該消埋光

呢兩年係入坑好時機
畢竟科幻果啲大路野無論模型定啲油都比人掃Q哂真實系相對與世無爭一啲

仲等緊架s2000

我上個post啲刻刀都未更新上去
等我買多幾把玩下先再諗寫唔寫

又bin

其實我覺得係個外形輪廓比較易令人聯想到啲上咗色嘅金屬物件
例如啲郵筒, 消防栓之類

仲有油棋，與世無爭

真我朋友第一時間話係郵筒

唔話係大同電飯煲或者小路寶咪算俾足面你

西邊

我見唔到你話OK 我唔敢亂放上去，我地唔係contact farm

其實預咗會放 我等緊人問我
利申：工具撚 買埋好多唔知用唔用到既野

好似有另一個巴打都玩船，改到遙控船

隻色似火水爐

出嚟啦龜頭巴

加左，順便大執左個排版

咁人地都寫住airbrush colors手油係會稀得滯，唯有慢慢油

手油用 liquid metal

手油 dry brush會唔會易啲

liquid metal 係畫筆毀滅器

洗極都唔乾淨，可以用完即棄

感覺好似碎完屍求其搵個袋裝住佢再塞入行李箱

屎忽痕追吓post 樓上有關撚膠嘅心態真係好中 啱曬啲脫離完撚膠蜜月期 開始覺得對呢個興趣攰攰地嘅人 睇完有啲茅塞頓開

一路順風巴打

我等緊佢地過蜜月期，我想買油呀師傅

上水換下氣
好重,好尖,好大部

咁大把青都拎得起咁西利

依隻堅靚 我都想買黎玩下
但砌埋手上兩隻女先

係Gaia油冇咩貨姐 對我黎講唔大影響

仲有支infinity 同超聲波機打磨集塵機未賣
有意tg:konglam0909

把野個尾用腳頂住先拎得起

好快
我今日先終於上完灰 聽日整左隻帝皇之後先到佢 有排整 好多位想分色得detail d

呢部咩嚟

支模
以god damn shit 既禁斷魔改既「原創」機體

三小強 禁斷

其實我覺得保持著份熱忱嘅關鍵係新模型保持著新鮮感
唔好每次落手之前第一時間諗起啲上次做到好反感, 跟著落嚟又要重複嘅步驟
反而係啲你未做過, 跟著落嚟打算嘗試嘅工序, 花多啲腦汁去諗做法同點troubleshoot
最簡單可以做到以上效果嘅就係試下砌新嘢(模型類別)
例如好似我當初咁
高達(Bandai)-->飛機(fujimi, tamiya, hasegawa,eduard, italeri, sword, 下略)-->船(fujimi, trumpeter, flyhawk)-->坦克車(volks造形村, 3D printing)-->而家
keep著擴闊自己見識同思維就會自自然然有更多靈感, 更多技巧
咁就自然更有動力去砌, 砌得多就愈嚟愈自然熟練
到時就更加易建立自己style, 更加多自己諗法, 更加爽快咁做取捨
最重要係更加少因為同人比較而鑽牛角尖
因為去到喱個境界你已經知道自己想要啲咩, 人哋作品只係你參考嘅一部份
取而代之嘅係諗下隻點樣可以做好啲同有咩新技術可以幫到自己

乜部嘢唔係咁嘅樣嫁咩

Gundam marker同滲線油 畫落差得遠唔遠

平時睇開位專業模型師成日都講
睇多啲學多啲 但最重要係製作同實踐過程中搵到自己既風格

其實唔遠

素組既話，marker+擦膠就搞掂
嫌隻色普通既可以av 油開稀

係咪畫完先痴水貼

畫嘅話我建議畫完先痴
滲嘅話我建議痴完先滲

如果張水貼會蓋過條線就係既

e隻齋砌武器都好癲

gm筆畫果隻差好遠,滲果隻差唔多

洗油重塗
MMC Gold
AK Gloss

感覺唔錯
水貼要買過

呢個我好耐以前已經探討過，AV metal color就好易洗，AV liquid metal就好撚麻煩，要用99% rubbing alcohol先有機會洗到。

有心機慢慢極薄噴應該可以再閃啲
啲粒子夠幼

但你支筆噴唔噴到

0.2慢慢噴會噴到訓著

薄噴係咁架啦

水貼痴7左 蝴蝶結啪斷左

蝴蝶結勁易斷

就算㩒住個肚嚟拔開下身
都好易壓到蝴蝶結

白化？

我係用純酒精洗同抹
但純酒精有機會抹甩底油
同埋佢個蓋好撚19，我已經開唔返我支white gold,放棄用佢

發霉？

噴藍色消光

80幾濕度

去頭post 搵連結啦，名人條片講得好清楚既啦

mmc Gold 香港有無地方賣

找數先 用電話影相

點可以咁令面

領水貼一開3痴其實都冇乜問題，都係頭髮遮晒

嘩竟然有圖
果然係 現實系模型post清泉(非毒丁丁)
我呢啲毒丁丁都係繼續收收皮先

一開sem 就冇時間撚膠
練琴練到冇時間
想幫隻巴巴影set靚相成個月都未影完

傳說中既s2000
巴打貼多啲令呢度更多元化啦

Hello 用2k clear coat

終於等到

"Potlife after activating the hardener: 24 hours (at 20°C)"

開完要兩日用哂？？有冇get錯

酒精底唔用酒精你想用咩洗
我係油幾筆就用酒精洗筆，收工前再用brush cleaner洗一次

用幾多開幾多就可以了。噴到唔夠再開，但硬化劑一開左罐時間耐左都會變硬。噴呢隻油一噴完要即洗用具 噴筆 如果乾左就出事了

拋到照鏡

官網買
mmc gold 13.95USD
shipping 18.39USD

終於畫完呢隻兵仔
Slave to Darkness 系列。

發現綑邊真係好難，同埋今次想盡跟原廠隻色，但無隻金色啱用，唯有油到好似帝皇龍甲獸咁

有冇人知育膠套hi nu gk邊到有貨
想買黎玩下

我都見到 但覺得太貴

真，但唔知而家邊道仲有

見到淘有 但唔想買淘

潛左幾個post
我有冇miss左啲咩精彩罵戰？？？

依個表情 值哂

「乜咁鬼短既」

我都想知

睇住隔離Terry哥個post頂吓癮先啦
（不過我個人覺得好似有啲過火 起碼我睇到其實個人有啲唔舒服 嗰種高登連登仔嘅惡毒本性又展露曬出嚟）

有咩睇

簡單嚟講就係一個極度自戀自大但喺IG到扮有錢人上流人士嘅狗公窮人 比連燈仔掘出嚟恥笑圍插到依加第8個post

傳送門：
[多圖] 呢個IG毒撚係咪痴左線 ? 係名牌鋪影相扮富豪呃港女蝦條【8】

個嗰人嘅IG：

可唔可以教我用 我Amazon 入左兩支 磨到件件花左 轉番用爸爸棒

巴打你真係無得頂

你當沙紙咁用？

咁阿福巴問有咩睇啊嘛 我都係總結返比佢知啫

黃子達講911
「仆街啦...仆街啦！ 我餅帶花左呀！」

多謝巴打捨身嘅花生

Reddit有人講點畫Miniature嘅眼，好勁

你要去賣 汽車 噴油顏色鋪。應該都多呢啲鋪

「牙韱仔學人溝女呀」

又學到野，學呢d好難，特別係真人眼動漫角色既眼係第二種玩法你要學完當d膠係畫紙咁畫先得靚
畀我都係勾陰影算

畫都唔係問題，重點係太細好難畫

噴金屬金未應該金打底概
洗唔洗用靚金？？
幾經辛苦先買到一枝gaia star bright gold
唔係咁捨得 用番ex 金有冇問題

咁細就收返埋啦

亮黑打底

金屬紅
on99打錯字
噴透明紅前概金屬色
用唔用靚金概分別大唔大？？

一般唔係銀色底+透明紅咩

又咁高濕我想噴消光

個人覺得冇乜所謂，個底滑就得

銀同金唔同feel
真係睇想要暖定冷

呢樣野好主觀，我建議你用廢件試下先

Gaia 122係咪無哂喇
發覺金色嚟講佢係最靚

最弊明天都無

冷氣抽濕機大法幫到你

有冇咁好賣 利申唔熟

Gaia 油不嬲好賣
疫情前期佢部分生產線拎左去整抗疫用品所以油類減產定停產
而且疫情期間好多人入坑，舊人搶油，新人搶工具，令貨源更加緊張

但係你留意返佢油緊既係bust
比例通常係 1/10-1/8
大過28-32mm Miniature好多好多
一般黎講28mm好難油到瞳孔

hg百式真心高質，噴一噴金色就好靚，個人覺得hg top10

前排試過油瞳孔，過程好痛苦

28mm model

咁樣整分件真係好撚鬆
有咩膠水乾左之後可以軟軟地又增加摩擦力？

巴打用邊隻金色？

對折噴就得，分件太易鬆，又麻煩

我平時都係無縫之後分幾次噴算，你咁樣搞到變左半跛腳真係唔值，唔做無縫反而仲好

我見日本d 玩家就算係高手改造都會放棄d 縫位，有時我諗係咪我自己耳濡目染太多，變左為做而做自己都唔覺

係個關節位好易碎
整分件為左方便換

你咁樣不如blutack痴住佢算啦

究竟食左幾多藍莓先油到

如果我想d黑色好似跑車咁拋光鏡面
係噴幾柒光油 再拋光膏粗目 細目咁磨？
用爸爸棒4000拋唔到d咩

已經唔係睇唔睇到既問題,
而係你有冇定既手,同岩既工具可以畫到個線條同顏色既問題了
你睇到都未必畫到

真，滴油大滴d 都已經蓋過左嗰個位

其實唔洗咁樣分件
全部同一隻色 噴2次
第2次淨係補第1次噴唔到個啲位咪得囉
分件係因為唔同色方便上色先分件
你依家咁樣分件好無謂

鐘錶工匠級

唔駁喇睇下呢兩日點
係件野上哂舊化粉無得拎上手撚住

你黑色本身噴到反哂光未先
個底越令 效果會好啲

依啲睇人地整就算
自己唔敢玩

見到有啲高手整到好靚
但啲夾口位搞都唔搞 個鏡頭影到真係好銀眼
都唔知當唔當佢高手好

做多左，唔分好過分

分幾次噴做無縫

換條真連

亮黑+金油+拋光+水性光油
搞咁多主要係因為modo隻金油好易一達達
未試過e7同御電館個隻

姐係要噴幾層亮黑先呀

金酒姐係咩

金油

幾多層講唔埋，你光油比例幾多又會唔同，噴幾厚一層又唔同

岩岩睇到有人咁整腳既無縫,真係搵自己黎搞

五層，臨瞓一層，瞓醒一層，放工一層，臨瞓一層，起身又一層

磁石做關節的確好創新
不過我覺得好似唔夠硬淨擺pose

2k油／冷烤漆

有無正面close up

e7 果幾隻藍又真係幾正 有隻跟本就係wing zero 專用藍

手機影會差咗d, 個人覺得睇實物隻藍似mb隻色

有冇師兄知道點解modo 油噴完一排會變色，本身噴零 銀色加赤角，啱啱噴起隻金屬紅都幾令，而家黑撚哂

前

後

Ching最後一張個盾唔記得補縮膠

銀色要夠時間乾透
最好48小時啦

你當佢將做無縫嘅時間用喺改件度囉

玩家表示：
夾口位係間廠有問題，夾口唔整好樣衰就係廠有問題，夾口整完唔靚係我技術有問題。咁我緊係唔撚整

Fb見到你

啱啊啱啊

係灣仔道後面條街，唔算好大間，不過都幾多特價嘢賣嘅！

舊作分享

其實盞燈既光線都好重要

練習得多隻手就會定架啦
我之前睇片講點解人會係做detail work既時候手震
因為手部微細肌肉跟唔到人視覺上想調整既幅度，所以只要油多D就可以鍛鍊手部肌肉

至於工具，只要個筆尖夠sharp就掂

有時真係會load太多油

睇呢條教點thin水性油既片可以學到好多野

灣仔公園垃圾房隔離

Ching你好耐先上水一次

咁畫棋嘅眼你prefer幾號筆同埋邊款呀

Thanks ching，佢FB灣仔個地址好伏

其實去過一次都易行嘅
但交通唔方便

行完太原街咪沿住莊士敦道直行轉番入去就係，都唔算遠嘅！

拖完又拖，光武（紅蘭機）終於起貨
為左向大家推廣蒸汽朋克既魅力，我都係度插少少解說

模型係wave係零幾年出既1/24，而呢間廠最大既優點係超群既身材比例，雖然可動無乜，但齋企都好靚，個人覺得係目前最靚既光武拼裝模型（唔計gk)；不過呢批光武個板件水準比前作光武F差左好多，又多飛邊又要擴孔，質地都好脆

火炮既擺法參考左福巴之前介紹既gk光武，好過官圖擺到好似雲梯咁高

主體色就咁用gsi gx6，再是但溝下其他綠色做色差，後尾覺得隻色太暗所以再用油彩補左高光色；武器就鋼鐵色再手油金色，中間本應係綠色既位因為太難遮所以照上鐵色算
舊化方面，因為唔似上次部光武F係以軍用機為主題，原作櫻戰入面既帝擊係間唔時先出動既都市防衛部門，而且呢部係相當於帝擊整備長既紅蘭自己既座機，一定唔會殘得去邊，所以我最近痴左線咁加既機油呀濕泥呀，係呢度全部都忍手無落，淨係做左啡黑色wash同上左少少城市塵土色粉，叫做唔會新淨得太唔自然

同場加映之前整既同比例光武F拍埋就可以睇到日法兩國既設計差異

今次內容就到呢度
人越大越鍾意呢啲比較接近真實兵器既機械人，所以遲早都會整多一兩隻光武
不過跟住應該會整左同樣係wave出既呢一款先

經過幾集機戰之後，見親個腦都會自動響起主題曲前奏

唔睇id 以為係福仔

同上

致敬福巴
幫手傳下教

起碼3層以上，最重要係配合濕度
濕度高過80我唔會噴
光油起碼5層啦

Zero銀再上透明紅？
記憶中zero銀好似唔可以再上油會化

交加里

講就易

我做到第四已經當贏

me too

Figure rise standard 出紅蓮騎士獸

話說我考古嗰陣搵到啲咁嘅嘢

HJ 2003年10月號
真係既慨嘆自己遲出世又興幸自己長於3D printer開始普及嘅年代

嘩屌神武我淨係見過舊版GK件
呢個任務就交比你喇

唔知你睇過未，我之前見到段咁既片

話時話神武真係多得明貴美加執靚哂CLS仲潮過靈子戰鬥機，個人覺得係系列顛峰
明明舊版仲水桶過光武好多，仲要背脊有多個桶
都係永田太設計，天武就好好多

血潮版神武望落的確係好sharp醒
所以當初我開始做喱個系列嘅自家3D嘅時候最常會俾人問起會唔會做神武
老實講, 點會唔想啊屌
每隻都將個人特徵嘅表達推到極致, 外觀重疊度全系列最低
但係凡事都要按部就班打大佬之前都要升下Level
我覺得光武裙甲-->光武二式改件-->光武F2改件-->原隻撫子機已經係瘋狂越級挑戰, 而且係一隻比一隻快完成
希望就真係真係最後打到大佬啦

by the way, 唔該晒提供線索

留定一份比我
連女武神啲坦克你都印到邊有得輸
其實整到F２我已經覺得好撚癲

加油,支持

不過說來慚愧, 隻試製櫻武買咗返嚟咁耐
典床典蓆咗咁耐, 都只係假組完做咗關節無縫, 而家續粒打磨緊

心口有粒白色件我拆裝嗰陣飛走咗搵唔返
而家叫緊留日朋友幫手補件, 叫咗成個禮拜都冇回音
九成掛著溝女當我臭四

最近做工廠大媽流水作業咁啪起棋，唔係油咗好多野

油眼既話我會prefer Raphael 8404既 00號

或者 Brokentoad既 000號

我覺得broken toad既筆鋒就特別長，適合深入凹位
Raphael 8404既筆尖就特別尖，唔容易畫出界
而我都幾中意呢兩種鋒形，平時都係以呢兩個牌子為主力

如果講筆毛軟硬/Quality/吸水能力，佢地同WN7都係大同小異
用返 WN7 00/000 畫眼絕對唔會有問題

有心唔怕練！

平筆有咩推介？
我仲用緊tamiya/ gaia
已經玩到開左叉

獻上最近批量生產既兩個兵仔

要平頭既平筆定價錢好平既筆

平頭筆

斜筆頭都好似有用

喺吹水台見到考車個post 成日都認錯係模型post

棋靈王

心態正確

最衰都係藍莓巴

要唔要試下god hand既回血大法(可能人造毛先岩用)

條link拉落d既圖有張教你點回血

原創系列? 定我太耐無睇

有冇人覺得台灣軍模界已經比個方丈搞彎晒？
已經係偶像崇拜+搵新人欺凌黎團結自己黨友

同埋做之前 真係要洗乾淨枝筆先

水性好易結塊積係芯入面

所以話b社有間動畫公司真係屈機d
動畫都未播已經有玩具出

其實邊到都係
流量一多嘅地方就係咁

一定好多追加裝備

平頭筆 for手油？

我覺得平頭筆選擇唔多
貴既可以試下神之手，平既就Tamiya
再唔係可以去美術用品店睇下

Winsor Newton Cotman 666series

聽講個方丈蝦完細路
比人report到FB bam七日

好非高達會咁樣全方位宣傳 咁有信心

買咗三個月未用

唔記得答,我平筆係用緊av paint master,我冇用過其他牌子既平筆答你唔到係唔係最好,但相比起我買兩枝田宮野係耐用d

btw
load油最多load支筆毛既6-7成唔好load滿d毛,應該會易洗d,洗水性最好用返專用洗筆水,我插筆入去av洗筆水d油係會化開融係水入面,好治瘉

係唔係代表30MM會斷line

整個機設出黎時已經plan埋做玩具,動畫未出已經有玩具出
機設上面仲可能遷就埋整玩具所以有改動好整d,
再加上見佢咁素,一定有擴充組合
然後仲要有雙主角
唔兼用就攞撚左佢條命.

好癲
我去開幾個軍模group都好和諧

鳩推冇好野

雖然話就話文人相輕，但究竟要幾痴線幾無樂趣既人先要連砌模型都執著點點點先叫正宗，仲要逼人跟你果套黎做

btw 洗筆梘其實係點用

軍模已經少咗人玩
仲要屌到咁大力

痴線佬一街都係
啲人玩音響相機都係咁
傳統文化黎

但隻機睇落又幾型

你點用梘洗水/沖涼

吓，呢度間唔使都有d 新人一定要跟最「正宗」嗰套先開始砌ga wor

ガンプラは自由だ！

係一個有heart ge 豬肉佬

呢個好似係女玩家整
你知我想講咩

得罪講句，因為大家都怕失敗
諗住跟左標準答案先就實無死
老實講邊個未砌過柒野柒過先知點改
驚比痴線佬狙擊咪整到有自信先貼出黎
利申：過唔到自己果關就唔貼

唔識噴渡邊Max

我當然明個心態
我啱啱入番坑都有試過問到好深入，因為怕柒
但而家我知道唔試真係會唔知得唔得

啲人眼角好鬼高
強如night shift都會俾人喺自己啲片到俾人挑蛋骨
佢係patrons有出錢資助佢拍片都算, 有啲直頭係運吉嘅

根本台灣就係咁封建落後
乜都當拜師學藝
之後啲徒弟仲要免費幫件「方丈」砌嘢參賽

另外比賽啲獎係擺明派比邊個邊個

網路真係照妖鏡黎
可以隱藏身份時好多人都冇哂禮貌

點解你教我金屬色要噴光油
某某知名YOUTUBER話唔洗，你係唔係呃鳩我
點解你上金色唔噴亮黑
點解你隻手唔做無縫
點解你唔砌高達

好彩我有save低出自呢個group

我決定整個meme 區收集砌膠meme同潮文

Exactly

限制創作

Thank咁多位解答
我平時都係用琺瑯油（黑,銀,金)做下補色
但最近用下vallejo 橙色，紅色呢d會油到佢咬唔實d色咁
稀d又上唔到色咁，太傑又唔太得
係咪稀d又一層等佢乾先再上下一層？

通常我都係4-6成左右
同埋我以前買錯買左支Gaia t-10s 洗筆水性及修補
但我好少用好似冇乜用咁，用水洗仲快

而家習慣手油會準備杯水
一唔油就係入面洗
好過之前硬筆要cleaner洗

想問咁多位高手
近排搞緊隻食玩電童 本身無諗過依個位整無縫 點知噴完金屬色發覺條野好顯眼
我應該洗咗件金屬性做無縫？還是做無縫打磨佢再重噴好

冇primer情況下
第一層係咬
有都唔會平均
要疊3-4層先開始見似隻色

直接做無縫都得，反正你做完D 溢膠都要打磨

屌 我新手唔知原來食玩要用ABS膠水

唔係食玩要ABS膠水
係ABS要ABS膠水

雙星啲膠水分得太細

畫條panel line落去當睇唔到條gap啦

隻隻色同隻隻蓋既av油都唔同操作法,
但多數得2個結果,
1係d油好順好杰,一野油落去會因為表面張力形成完美既好厚色膜
2係d油唔夠1咁靚,一筆掃落去好似油左d barcode咁,要上一層轉方向再掃,即係米字油幾層.
btw

手油講咬唔實,係講d顏色附著力唔夠乾左成為色膜後脫離表面成塊甩落黎
但你講稀杰,同係操作難度相關唔關佢既附著力事

乜柒都用畢地膠水既表示我咩都唔知

我用灰蓋av油冇乜呢個問題，可能因為我油綠，銅呢d色有關
但我而家用白蓋av bright orange油一個圓圈邊位有附着力不足ge問題
但要重複油果個位有d難度，好大機會炒
所以我選擇左油杰d，但就有機會厚油唔平ge問題出現

所以好多人會教你點樣都開稀佢先,
唔同油有唔同厚薄度,
永遠都開稀就永遠都可以穩定咁用練開既筆觸手感同經驗去油,
唔駛估估下.
又情願薄油多餐油好多次d油又易操作唔會有積油或唔平既問題
d油稀既同時又易救易抹,濕紙就抹得走.
但我自己好自由,覺得有時細位情願杰d一次上夠色就算

好撚噁心

行過見到幾靚就買左
素組完就打下賽後報告

素組膠咗啲

啲徒弟仔不知幾開心

之後會上色啦 但排下隊先

方丈份人

香港識閪佢
日日J自己攞過歐洲冠軍
原來係匈牙利Moson
仲以為係IPMS Telford定ESM

嗱
我唔質疑人哋啲獎個含金量乜乜物物啦
因為我從來冇參加過而且就算豬肉獎都冇拎過一個
我剩係針對佢言行啫
我覺得佢個學生就算再濕鳩再惡頂都好
都應該食得鹹魚抵得渴, 佢可以唱鳩人但自己承受返個結果囉

之前用咗濕尻橙蓋 屌佢完全溢唔到膠 後尾電童依款好似係要用ABS （當然橙蓋都係廢嘅）

強逼症嘅我好似唔多岩砌模型...

自己溝定還是出面有得買？

一係砌碎濕濕嘅P/M/RG

砌得多會發現有啲夾口位做panel line仲靚過做無縫

但就要買多把刀

攞筆刀當c面咁做又得
畫好哂成塊件再落刀又得

強逼症唔係唔岩砌模型,
係唔岩用懶既方法砌,
你預自己半年砌一隻野,
所有野都慢慢磨,
炒左重新做絕對唔偷雞
就可以同時強逼症得黎砌膠

我係連凰牙都未整
隻電童做咗假組 上哂灰 依家先開始噴黑上銀 件又細又密 其實都好攰下

當你好似我咁一日可以砌十鳩幾個鐘都心情舒暢就唔會攰

gaia

買唔到都唔撚好淘,好多老翻

買唔到都只會係amazon

好慘

比得中國廠造 預咗

幾時收返去mij呀

放模型無問題，但點解要免費，啲人免費拎返黎都未必會好有心砌。你話俾啲窮學生玩就話姐。

唔識換奶粉錢蠢到，一世比女人食住

你老尾型撚到
不過睇落再型再勁既機係原著都係中幾飛就會收皮

主角威能到係能力

其實主角都成日爆
只係佢超能力係永遠都差少少死唔去
連比槍射中心口都可以剛好無射入心臟

異能生存體
仲要本身個人超勁
係機戰集集都比人nerf
唔係nerf部機 部機量產機黎 再nerf就廢過飛機仔
所以係nerf個人
仲要nerf左幾次

一開始10%血以下，無人打到中咁濟

想問下邊到unleashed rx78開訂

底力Lv9加異能生存體
裝埋無視體積就玩撚哂
比部渣古佢應該可以稱霸宇宙

邊度都唔夠貨除左mon實日本amazon應該無乜機會
最平見過2100

唉 咁等返幾年先砌
希望之後出wing 2.0

呢排天氣潮濕玩住素組舊化先

啲beta好得意

變形果度仲緊張過睇恐怖片

變型不了 個關節太薄

所以z 之後咪無乜變型機
動畫同模型都係

方丈係Madworks之前吹奉果個？

我有時都麻麻d台灣大仙語氣，一副高高在上咁

有既，但係W果種好陽春既變型
摺起對腳、反轉個機頭就當係
但00 隻over-flat 我就覺得幾好

BTW條片最恐怖既係全上色完都敢變型

部Ez8唔知點解我諗起麥旋風

紅色舊化

如果無記錯，uc 正傳世界，z 之後放棄左變形機
因為變得多金屬會疲勞，同埋貴
所以靈格斯都係變完即棄

96隻ReZel顛覆咗呢個設定

啱啱先睇到呢條片，好勁
雖然好似又唔關模型事。

記得好似話ReZel係用密達斯個種變形，個方式夠簡單唔會好似Zeta咁有金屬疲勞嘅問題

所以我好強調係「正傳」
去到UC 好多原本既設定都推翻哂咁

最緊要賣玩具
設定任我改啦

最近睇緊氣泵
噴高達色多, 耐唔耐金屬色
想問大家6 7百蚊有咩建議
望過下屋企後樓梯好似冇插座
大家會點解決插電問題
唔用手提氣泵 龜泵既話

拉拖板出去

傻既
緊係買餅30米長既喉,個泵放屋企

個氣壓會唔會仲衰過飛機杯泵

Z之後
有ZZ S 都係分體變形
Z同百式既後續發展仲有UC入面既ReZel Delta Plus
S小說既z plus
最新moon 既Theta plus（ZZ樣plus)

正常氣泵+條喉唔漏氣
點都好過飛機杯

不過個泵運作時嘅嘈音就會係屋入面

但係條喉咁長，個氣壓唔會隨住輸送無左？
利申︰文科仔

量產型Z 輸比百式改 所以冇量產到

大氣圈內用 -> z+ A型, 之後C型又可以上返宇宙
Z+蜂鳥撈埋S啲part玩到好顛

Zeta 撈 密達斯 生咗ZII出嚟
再引申到UC嘅 ReZel

Re-GZ 拋棄式背包, 但Custom版個背包係摺起後面

唔會

條喉角色就變咗氣缸咁 (唔漏氣嘅話
未到指定氣壓 個泵會工作到夠為止

不過咁長條喉去後樓梯 kick到人可能要負責

UC仲有由飛天漢堡發展出黎既Anksha
其實佢要寫既 Z系列入面真係大把可以變形既機係可以發展落去

蓋布蘭改
同蓋布蘭Custom(天空的學校果部) 都好正
MSVR隻魔改機就麻麻地

K隆小隊大集合

Ez8砌埋隻色我反而係諗起呢隻怪獸

嗰部Su-47pzX1唔搞補色同舊化真係太寡

仲好膠
依家玩左噴油之後
發現點解以前自己會接受到素組咁奇怪

我之前真係試過放個泵係房，拖條喉出後樓梯噴

Longtime no see guys

整好哂post 去車台應該真係會有人中伏

bandai新女，希望繼續出，有競爭先係好事

第一時間比個LIKE

睇落似fag 夾硬加joint位 套甲上去

壽屋終於可以向BANDAI 學野啦爽巴，你唔洗爛袋啦

結果 素體冇咁好睇

琴日壽屋串老翻文係唔係有骨

問題唔知所謂既老翻
係指中國廠自己偷偷地印膠
定係真係有廠翻佢件

一日個樣未出黎一日都要保持距離

樣衰咪換頭
個Body都衰就不了

e部係邊盒

以我所知MD係有大陸老翻，MSG D武器都有
不過都有多年，無理由而家先講

香港幾乎無見過現貨，淨係貓店出過一次po

會唔會係御模道d 女

如果好似30mm咁成身椿位，我覺得唔掂

呢d 講都無用，落手落腳去學仲好

機械邪龍獸都幾大隻，仲大隻過戰鬥暴龍獸

親身試先有感覺

動畫入面都係ga wor

問題係已經好大隻

模型啲螺絲太大粒啦

Love you

笠咗個殼就睇唔到

I mean tamiya 鎖殻上車身啲螺絲

2mm頭 ×12
2.4CM 唔係好大粒啫

等睇新一代邪神

其實係啲大陸廠翻件翻到流返去日本
如果係原創既佢唔會理

咁應該係官方出果堆改件

改件都應該唔會點出聲
應該係啲廠翻件印件玩大左姐
好似龍桃大班個啲咁

支模道未係，淺井係twitter 講過不嬲知個素體大陸佬拎左去用不過佢地国內出吹佢地唔漲，不過而家日本果邊有公司做左日本支模道代理，佢都有出聲叫fan屎唔好買

不過班垃圾日本仔就話好平好正，真係唔死都無用抵比其他國家追到

我見都係屌佢多喎

figsoku 下面d 留言係咁讚

多左好多架仔玩御模道

勁多 劣幣驅逐良幣

同原神/艦娘一樣，支那人抄晒啲野，改下啲公仔就輸出返比日本。 啲架仔仲爭住話正

comment成堆人屌

抄素體真係好仆街

有沒巴絲見到模型少女隻game既廣告

識聽日文既話睇chop factory
佢有個模型師直傳系列 係教點用工具/改造

我睇韓仔，佢d教學好唔錯

利申 一句都聽唔明

Chop factory有d簡單改造方法好正
例如直接hg既關節位加1mm棒黎增高

話晒佢都會係啲模型雜誌出範例
功夫唔會差啦
同埋佢又唔會迫人地一定要跟佢個套既

可以點中伏法
落緩乾溝好油set 1.5KG鳩射只要唔係abs都唔會有事

睇黎你好想精進，不如畀錢去搵模型先生開d 班教你啦

第一堂教你剪件 第二堂之前你地返屋企剪晒d 件落黎，下一堂教你地打磨

真係笑撚到我仆街

利申真人真事

入門/親子班係咁架啦
當私補咁塞錢畀佢然後拎住你堆問題問哂佢囉

遮蓋真係好痛苦 但諗起撕個下又好開心

我見好多人都係咁
我就買開野 一有唔明就落去問

皆旺man sir聽講好好人，教得好仔細
利申真係聽講

即係你想去大嶼山頂換d隱世高手?

我淨係睇chop factory啲教學片已經夠哂
唔洗錢 一條片十幾分鐘
詳細講解工具用法 有埋範例
我噴油刻線改造都係睇佢學
我頭先google先知我基本上master左噴油

新一派 東方不敗 王者之風

其實睇過佢地間中直播下,兩個都講野唔會一舊舊教d野又實用
所以你話學整模型,真係一係就manson sir,一係就模型先生,

又或者去女僕店

全新招式 石破天驚

看招 血染東方一片紅

師傅～～～～～～

CLS

實情就真係有啲人貼紙都痴唔好
我都唔理解但我見過好多

想問横山宏ma. k有邊隻模型推介？？
依咪得wave出？？？

最平入門既1/35扭蛋係海洋堂,我會推未玩過既買黎玩下
大比例好似全部都係wave同長谷川

Ym有時d course個價望落都幾friendly
堆渣古頭舊化course望落幾好 利申 冇上過，淨係睇學生成品相

呢到講呢到散，d 班係叫人自己帶一盒模型上去上堂，見過有人帶盒Rg 上去砌

我見旋拍冇得散買 好似得一set

正丫 學埋點對付地板精靈
我就咁一條友出噴場都驚rg會唔見一兩粒
成堆人一齊上堂搞rg諗下都興奮

咁不如睇 youtube
d人 都step by step教晒點上

唔同
跟yt你要自己齊架生
上堂可問佢借架生
試既階段黎講，可以買少好多野

見過模倉有散買(黑蛋要抽) ，貓店開哂蛋畀人揀

撕到甩油果下你仲過癮呀

武肺之前都覺得科技帶來好多方便
youtube 睇片可以代替上堂學野.

武肺後咩鳩都停哂,就覺醒
人始終都係鐘意有社交同有交流多d
正如用zoom上堂係取代唔到面對面授課,
睇片教學都係取代唔到上堂既.

貼紙難玩過水貼

叫人自己帶有好有唔好既
佢揀既你又未必鍾意
反正佢都係教個技巧，你咪揀隻自己鍾意既慢慢整

但係拎隻RG 上去就真係玩自己
佢果度又多人，又有貓，真係好易出事

其實有工具自己試下，試到滿意爲止咪得

看啱晒泵同筆但未去俾錢, 仲未解決到士地問題

其他top 10有咩推介

MOON

MKII Revive
Zeta 0088
新陸高/陸吉/新BD

命運

新命運HG正過RG

想問下隻百式係用水貼？
用邊個牌子水貼？ 見大林都係得MG水貼

另外隻金色係用邊隻金？

MK II同 Zeta 都好過RG?

唔同風格

原盒有跟兩個 百 字水貼
Mega Bazooka Pack 都有

原盒跟水貼咁好？
無買果碌炮
仲等緊盒HG百式同MG百壞再販

百壞之後果隻金閃閃仲正 背包似百改？
好很貴

Sor 記錯, 原盒係膠貼

冇事既,enjoy最緊要

有人教易開頭d
自學就要靠嘗試/撞板學習好玩d

其實印多張水貼洗bamdie 幾錢姐
每盒加多500 yen 好過俾大林果d 賺啦下話

咁我之前果張好係呢盒

高達畀小朋友玩既膠所以畀膠貼

俾哂兩張，加500yen 一盒，皆大歡喜

我教都得啦，請我飲咖啡就ok

藍字絲

今期extra 好正

5果格

唔排除認錯人呢一點

頭先得閒落左樓行個圈
搵到把咁既野

話說想拍片記錄下幫隻棋上色嘅過程，但空間有限，苦惱中

利申新手自Hi用。

有個打磨問題想請教下我有支圓柱體想磨到佢表面平滑 但車床直徑冇咁大入唔到支野有冇手磨方法可以做到又圓又平滑

正式宣布 新一代刻線神器
唔只可以前後推仲可以左右括
拉唔拉到絲都唔係重點
佢刻完條線好撚靚
係好撚靚

同埋幾錢

車床仲要唔夠大
你整緊1比1太陽爐?

唔係呀，係個車床好cheap雞支野直徑先20mm

買依舊啦

Bandai又出新女

Lm等中伏

新一代邪神

30min系列女

明明個畫風好中, 但B社的女

鬍鬚女

鑽得既話係枝柱中間鑽個窿,插枝棒仔做軸,有條引導定位轉住黎磨

講左咁耐，好似差啲野咁。

電鑽夾著得唔得啊

想問各位巴打
白色件上面噴白色底灰
點先睇到自己噴左

噴個陣靠反光睇

我爛唔爛袋bandai都係世界第一

點解唔輕手噴層灰色灰先呀？一來容易啲check到零件瑕疵，二來發色都靚少少，如果你白灰上面噴鮮色就更加緊要

閘住

你係噴白色灰之前先油黑咗佢，咁你上白色灰咪睇到自己噴咗

放心，唔會甩油嘅，最多啲膠紙遮唔哂、漏咗啲油入去要遮嘅位啫

其實係唔係開線用？ 研究下先

攪到我痴哂再認真check 次先 有陰影

唔係 真係刻線用

柱係空心

我電批個頭都冇咁闊

係咪要圖？翻到補
利申魚竿黎

如果無位買烘乾機，各位大師有咩方法洗完件可以快啲乾推介下另外想買多支噴筆噴金屬色，HPCN 0.35定sparmax 3 0.3好，價錢差一舊水

利申用緊ps289

買左av果隻灰底灰
噴出黎係白色

AV白/灰色灰 遮蓋力好低

係 噴完好似無噴咁
打算噴多浸

AV底灰 黑 紅 藍 都幾實色（好多隻色冇買哂
Mig 黑 灰 綠 都實, 白色就要幾層

我想磨平滑白色位置 落咗Epoxy

用心眼，靠感覺同經驗

風筒

買塊海綿沙紙慢慢磨

砂紙包住 再拎住碌嘢左右轉

冷氣抽濕大法

嚇死人，以為你有個工業車床
搵個大衣夾包住海綿砂入面
diy個砂紙夾，夾住碌野一路轉一路磨囉

買支0.5 / 0.2

用任何一樣啱size嘅五金工具再加電線膠，插落電批再轉佢老味。

利申我會選擇人手打磨

買支neo 咪算囉

0.5噴灰好爽
0.2拎黎噴女d坑位

呢個聽日買料試下 thx巴打

得支hpcp 咩都用佢噴

我本身都諗過 但係支野太長我驚轉得太勁控制唔到應該會用人手磨啦 試下海綿砂個方法先

叮噹：等我裝吓條裙底先

試過，好易吹唔見件

方丈係幾有料既～
但都不知不覺間去到進入廢老思維既年紀
頂佢個肺2016年都仲似番個人樣
上年睇片已經成個農民工咁款

市面有邊部乾燥機好用?
香港好似無日本人用開嗰部山善

Iwata啦, 用緊PS289的話可以考慮買HP-CR (0.5mm), 噴金屬色無煩惱

利身: HP-CH + HP-CR 正在服役，非常滿意，噴塗效果比以前用的雙星Spraywork HG高兩班

老老實實呢幾間裏面得ym確認係黃店

用鼻聞

我以前都係專門用Iwata 有三支HP系
但轉左Infinity真係唔會再用
H&S技術新好多

man sir facebook 2019 年好似有出過post

入過pm就會明佢地點

其實除左藍精，好似無咩邊間係藍？
最多無表態

可以拆杯 記憶lock
銅咀設計唔同 （唔洗工具就拆到）

其他就差唔多

Pm我好似睇漏咗上面冇提
呢間當然黃

上次買完油同man sir一齊聽燒山

生輝康田偉高藍到黑

金屬色要用咁大口徑？

裏面電鍍處理好啲
我覺得容易啲洗油
不過聽講已經比Iwata收購埋？

用0.3都無話唔得，但0.5可以噴少幾下而有相同色澤，加埋清洗容易過0.3

不過相比都會用得比較多油

岩岩碌左碌，2019 年11 月中有出過post 支持學生
圖我就唔cap la，廢事累到佢

唔識呢幾間

模型先生之前好似有係特別日子休息，好似係

係咪黃店呢點重要咩？
最緊要係老細係咪
有時啲野唔好咁高調啦

build figther 真人版

Bandai 又可以將舊模擺喺pb賣

係, harder&steenbeck 係2017年被Iwata收購

有冇女角㗎

d 仔都甩皮甩骨

你老母洗唔洗咁現實

一陣又搵日本人擺外國人玩World cup

好有衝動訂一套

唔知幾錢呢

這是沒位的 我144/1個隻都收埋了 真係好九大部

拎去外國

偉高係專賣田宮那間？

康田有幾藍？

mg 力天使 難買過wing zero

有咩高達水貼牌子係好用
見有咩大林evo

好撚重要

廣華街某一間有一次入到
去見到佢同個熟客話啲人曱甴搞事

感覺最多係大中華膠
幾好人吓

偉高批發田宮

另外講漏咗灣仔偉利都係認證深藍

邊間宏記應該黃

有一次佢唔知幾多周年派對
好多人去咗 有啲應該係批發商 日本人都有
聽佢哋吹水又係屈示威曱甴搞到冇生意等等
明眼人咁上下級數

好唔好人同佢乜嘢顏色其實冇關係㗎
黃店訂玩具都呃鳩人啦

好多船仔嗰間
宏當然唔係

唔知你講邊間 但上面講果三間都係黃

唔係上面三間
其實你查黃藍list已經有

上面有提過搬過位果間

知唔知幾錢

門口有船得一間咋

冇位 如果仲有機會開舖我都想買黎鎮吓舖

唔貪心有1/144銀雷已經滿足

乜咁多人有舖

買定租㗎

抵過益炒狗

益下我哋

仲要係 rg rx 78 同紅渣...

但呢兩隻都係甩頭甩骨

岩呀岩呀
利申：越玩越偏，有啲想放鬼哂啲高達去

福姑咁耐歷史都要食骨
之前果隻紅孩兒shf柒撚到

高達出得好hea
靚嘢去哂成品啲貴嘢 但qc又食屎

好多熱門野擺哂上PB
自己賺埋唔賣比你

空間有限，都係賣新貨同常用工具耗材為主
其實香港好多地方都係咁
冷門或者舊少少既野上網搵仲快

呢個咩事無乜印象

如果嫌灣仔模倉無嘢賣，行兩步去埋偉利會多d 舊貨，不過價錢就貴d

所以要自己拉貨,一定會慢但有貨

灣倉 熱門新貨好快冇

発売月変更：3月→4月

プラモデル
兼志谷 シタラ Ver.ガネーシャ
アリス・ギア・アイギス ギアユニット Ver.ガネーシャ
リバース・トライク

我屌你老母

冇咩時間又唔係好識砌同上色
有冇模型代工介紹？

大約要幾多錢？

你預貴過買MB啦

一隻普通mg 平噴都2000起跳

発売月変更：3月→4月
プラモデル
兼志谷 シタラ Ver.ガネーシャ
アリス・ギア・アイギス ギアユニット Ver.ガネーシャ
リバース・トライク

人生已完

唔知有冇人訂到,j住先